美斯一腳傳球撕破8人防線！專家：10佳助攻之一

對奧沙辛拿的比賽，美斯（Lionel Messi）雖然沒有入球，但他貢獻了2次助攻，而他的第一次助攻尤其值得稱道。

比賽進行到第29分鐘，美斯在中場拿球，對方組成多層次的防守體系進行防守，一人盯著美斯，兩人在後面一點卡住位置，後防線上還有5人。

然而美斯迅速發現了對方右路的防守漏洞，他送出一腳過頂球，艾巴（Jordi Alba）亦心有靈犀早早啟動跑到了對方後衛身後，並立即帶球進入禁區，窄角度面對門將大力射門得分。

這是美斯職業生涯第303次助攻，西甲足球專家阿萊克斯指出，雖然看上去令人不可置信，但在美斯助攻前一瞬間可以看到，他用簡單的一腳傳球輕鬆瓦解了對方8人防守體系。

這位專家認為，美斯的這次助攻毫無疑問可以進入他最佳助攻榜的前10，這是一般球員很難做到的助攻。瞬間識破漏洞，並送出準確傳球，美斯的這次助攻給人賞心悅目的感覺，這就是足球的藝術。

活著何求： 其實唔難

花迷：冇眼神，同你講都晒氣

牙朗喺後備席掌控祖記反cup！

頭dup dup

小花勁有眼神，又熱血

見到對手入波亦忘我慶祝，或者呢個就係踢波嘅最高境界。

剷晒草
咁有體育精神

屌我特登走去搵 以為係啲咩世紀金球

原來係普通料

呢啲就係美斯十大？

係，對美斯嚟講呢啲真係好難做，一腳波劏開成條防線

講得好！
影帝最靚助攻個球屌打晒呢球垃圾波！

其實唔難

？

西甲專家?